工聯會黃國健：港府是否視中共為非法社團

立法會質詢環節，民主黨議員黃碧雲問及中國共產黨在香港成立支部，是否牴觸一國兩制，以及須否根據《社團條例》申請註冊。

政制及內地事務局副局長陳帥夫表示，來自世界各地來港留學、經商、工作和居住的人多不勝數，可能各有不同價值觀、政治信仰或政治聯繫，都需要遵守《基本法》和香港法律，一般而言《社團條例》適用於任何會社、公司等。

陳帥夫又引用領導人的言論，指出一國兩制、港人治港、高度自治不但沒有改變，並越來越堅持。他稱，只要一國兩制繼續成功落實，便沒有甚麼問題。

工聯會議員黃國健稱，中國共產黨一直存在，黨員來港開支部會而非成立社團，質疑港府「遊花園」，何不清楚說明、堂堂正正面對。他又稱，不能排除西環中聯辦每日都有中共黨員開會，反問港府是否認為中共是非法社團，以及是否要禁制其黨員開會。

陳帥夫回應，國家憲法和《基本法》共同構成香港特區的憲制基礎，香港是中國不可分離的一部分，自當要尊重和認識憲法，同意要在有關方面多做教育工作。

九唔撚搭八
講句中共想點就點咪得囉

黃國健是咪想引火自憤
下次民進黨開支部會
疆獨藏獨開支部會
反習力量黎香港開會
你點搞

依法處置